朱凱廸：政府稱陳松青的新職位是防疫 只有半年限期無需立會批准

【陳松青調職事件跟進】

日前突然被調離地政總署的署長陳松青，已開始在食物及衛生局的職務。雖然職銜名為「主任（衛生）特別職務」，但官階在副秘書長和常任秘書長中間，仍然屬於首長級職位。

根據立法會與政府的協定，所有新開設的首長級職位均要立法會財務委員會批准。陳松青為何可以例外？今早公務員事務局代表在立法會人事編制小組委員會表示，協議有例外條款，容許政府開設限期六個月的首長職位，毋須立法會批准。

由於中共肺炎疫情似已受控，現在才說要臨時加抗疫首長，和如今才派口罩一樣是賊過興兵。因此，更顯明林鄭是鑽了制度漏洞，為陳松青度身訂造了一個「避風頭」位置。幾個月後再另派任務。